Thành phần nào sau đây KHÔNG phải là một thành phần giao diện người dùng (UI) trong Android?
A. TextView
B. Button
C. Service
D. ImageView
ANSWER: C

Layout nào thường được sử dụng để sắp xếp các thành phần UI theo chiều dọc hoặc chiều ngang?
A. RelativeLayout
B. LinearLayout
C. FrameLayout
D. ConstraintLayout
ANSWER: B

Intent trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị thông báo cho người dùng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Khởi chạy Activity.
D. Xử lý sự kiện chạm.
ANSWER: C

Vòng đời của một Activity bắt đầu bằng phương thức nào?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
ANSWER: C

Để xử lý sự kiện click chuột cho một Button, bạn cần sử dụng phương thức nào?
A. onClick()
B. onTouch()
C. onLongClick()
D. onFocusChange()
ANSWER: A

Kiểu dữ liệu nào sau đây được sử dụng để lưu trữ giá trị đúng hoặc sai?
A. int
B. float
C. String
D. boolean
ANSWER: D

SharedPreferences trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Lưu trữ dữ liệu có cấu trúc.
B. Truy cập cơ sở dữ liệu SQLite.
C. Lưu trữ dữ liệu dạng key-value.
D. Gửi dữ liệu qua mạng.
ANSWER: C

Toast trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị một hộp thoại.
B. Hiển thị một thông báo ngắn gọn cho người dùng.
C. Phát nhạc.
D. Chụp ảnh màn hình.
ANSWER: B

Để tạo một ứng dụng Android, bạn cần sử dụng ngôn ngữ lập trình nào?
A. C++
B. Python
C. Java
D. Kotlin
ANSWER: C, D

Adapter trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Kết nối dữ liệu với ListView hoặc RecyclerView.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Xử lý sự kiện cảm ứng.
D. Lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

Fragment trong Android là gì?
A. Một Activity con.
B. Một thành phần UI có thể tái sử dụng.
C. Một dịch vụ chạy nền.
D. Một kiểu dữ liệu.
ANSWER: B

RecyclerView là gì?
A. Một thành phần UI để hiển thị danh sách.
B. Một layout để sắp xếp các thành phần UI.
C. Một lớp để xử lý sự kiện.
D. Một kiểu dữ liệu.
ANSWER: A

Manifest file trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Khai báo các thành phần của ứng dụng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Xử lý sự kiện.
D. Tạo giao diện người dùng.
ANSWER: A

Gradle là gì?
A. Một công cụ để quản lý dependencies.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một IDE để phát triển ứng dụng Android.
D. Một framework.
ANSWER: A

AsyncTask được sử dụng để làm gì?
A. Xử lý các tác vụ chạy nền.
B. Tạo hiệu ứng động.
C. Vẽ đồ họa.
D. Lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

ContentProvider được sử dụng để làm gì?
A. Chia sẻ dữ liệu giữa các ứng dụng.
B. Tạo giao diện người dùng.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

SQLite là gì?
A. Một hệ quản trị cơ sở dữ liệu.
B. Một ngôn ngữ lập trình.
C. Một framework.
D. Một IDE.
ANSWER: A

BroadcastReceiver được sử dụng để làm gì?
A. Nhận các thông báo từ hệ thống.
B. Gửi dữ liệu qua mạng.
C. Tạo giao diện người dùng.
D. Xử lý sự kiện.
ANSWER: A

Service là gì?
A. Một thành phần ứng dụng chạy nền.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
ANSWER: A

Thread là gì?
A. Một luồng xử lý.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
ANSWER: A

Activity Lifecycle là gì?
A. Quá trình tạo, khởi động, tạm dừng và hủy một Activity.
B. Vòng đời của một ứng dụng Android.
C. Quá trình tải dữ liệu từ mạng.
D. Quá trình lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

Layout inflater được sử dụng để làm gì?
A. Tạo các đối tượng View từ file XML.
B. Sắp xếp các thành phần UI.
C. Xử lý sự kiện.
D. Lưu trữ dữ liệu.
ANSWER: A

Drawable là gì?
A. Một tài nguyên đồ họa.
B. Một thành phần UI.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
ANSWER: A

dp là gì?
A. Đơn vị đo lường độc lập với mật độ điểm ảnh.
B. Đơn vị đo lường phụ thuộc vào mật độ điểm ảnh.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
ANSWER: A

Để định nghĩa một màu sắc trong Android, bạn sử dụng kiểu dữ liệu nào?
A. Integer
B. String
C. Color
D. Hexadecimal
ANSWER: C, D

ViewGroup là gì?
A. Một lớp cơ sở cho tất cả các layout.
B. Một thành phần UI để hiển thị hình ảnh.
C. Một kiểu dữ liệu.
D. Một lớp để xử lý sự kiện.
ANSWER: A

Thuộc tính android:layout_width="match_parent" có ý nghĩa gì?
A. Thành phần UI sẽ có chiều rộng bằng với chiều rộng của thiết bị.
B. Thành phần UI sẽ có chiều rộng bằng với chiều rộng của thành phần cha.
C. Thành phần UI sẽ có chiều rộng cố định là 100dp.
D. Thành phần UI sẽ tự động điều chỉnh chiều rộng.
ANSWER: B

Thuộc tính android:gravity được sử dụng để làm gì?
A. Căn chỉnh nội dung của một thành phần UI.
B. Thay đổi vị trí của một thành phần UI.
C. Thay đổi kích thước của một thành phần UI.
D. Thay đổi màu sắc của một thành phần UI.
ANSWER: A

AndroidManifest.xml nằm ở đâu trong project Android?
A. Thư mục /res
B. Thư mục /src
C. Thư mục gốc của project
D. Thư mục /assets
ANSWER: C

Để chạy một ứng dụng Android trên thiết bị thật, bạn cần làm gì?
A. Kết nối thiết bị với máy tính và bật chế độ USB debugging.
B. Cài đặt Android Studio trên thiết bị.
C. Chạy lệnh adb install trên máy tính.
D. Cả A và C.
ANSWER: A

